傳訪「中國矽谷」偷師 製更先進軍火

傳訪「中國矽谷」偷師 製更先進軍火

要聞

中關村附近閉路電視被遮蓋，以免洩露金正恩行蹤。

【本報訊】雖然中國官方尚未證實金正恩昨是否到中關村參觀，但顯然，在聯合國對北韓嚴格制裁和技術封鎖下，中國成為平壤學習和「獲取」先進科技及產品的唯一便捷途徑；不排除金正恩抱此目的「參觀」中關村。7年前他曾隨父訪華到過中關村。

西方媒體曾披露，北韓之所以能在聯合國制裁下取得核武及發展導彈技術，一個主要原因是借貿易之名從國外（主要是中國）獲取有關技術及設備；例如北韓閱兵展示新型洲際彈道導彈，竟是用中國造重型卡車拉載，甚至連車上的LOGO「Sinotruk」(中國重汽）仍清晰可見。

北韓火箭殘骸的證據顯示，北韓導彈技術中有不少中國企業的影子，火箭內部很多零件，包括壓力感應器、傳感器、電路等，都是中國生產，可能是北韓從類似中關村這樣的中國電子市場購買，走私回去的。中國著名軍事技術高校哈爾濱工業大學，更為北韓培養過不少科研人員，包括核物理及導彈專家等。

金正日兩訪中關村

位於北京海淀區的中關村是中國最負盛名的科技園，憑藉區內清華、北大、中科院等數百家頂級大學及科研機構，中關村已成為中國科技研發、製造及銷售集中地之一，因而有「中國矽谷」之譽。金正恩的父親金正日在世時，曾兩度造訪中關村，最後一次是2011年，他不但帶同大批技術專家，也帶上兒子金正恩。

金正日2011年在李克強陪同下訪中關村。

相關新聞

專列如移動裝甲辦公室 防彈防爆藏高射炮
要聞 7小時前

北京厚禮邀到訪 重奪東北亞主導權
要聞 7小時前

【中朝回暖】習總將訪朝 北韓官媒：已接受金正恩邀請
即時兩岸 3小時前

【秘訪中國】微博解封「金正恩」 掃清「負皮」只准like！
即時兩岸 4小時前

【秘訪中國】旋風式訪京！ 金仔首躍外交舞台為咗咩？
即時兩岸 4小時前

【秘訪中國】金仔見習總 「承祖父輩遺訓實現半島無核化」
即時兩岸 4小時前

【秘訪中國】金仔訪京兼睇場？ 消息：想就美朝會搵埋中國加入
即時國際 2小時前

【秘訪中國】鄧達智評中朝元首伉儷 「彭麗媛打扮散發春天氣息」
即時兩岸 3小時前

旋風式訪京結束 成半島危機大贏家金正恩晤習備戰美朝峯會
要聞 7小時前